郭榮鏗再主持內會 仍未選出主席 「港有規矩 非靠嚇DQ」

郭榮鏗再主持內會 仍未選出主席
「港有規矩 非靠嚇DQ」

【絕不退縮】

【本報訊】港澳辦和中聯辦上周發聲明炮轟立法會議員郭榮鏗拖延內務委員會選主席，雖然政圈盛傳內會若昨仍未選出主席，北京必設法DQ郭榮鏗，但會議最終仍未能選出主席。郭榮鏗會後強調，香港是個有規有矩的地方，不是凡不喜歡便施以DQ、控告等「靠嚇」方式，又表明即使有人把他DQ，也不能解決內委會問題。建制派副班長陳克勤指，郭榮鏗藉處理議員動議及辯論，拖延選舉正副主席工作是「非常無賴」。

記者：陳嘉裕 何嘉瑤

郭榮鏗在DQ壓力下，昨赴立法會主持內會會議。易仰民攝

立法會內委會昨午舉行第16次有關正、副主席選舉的會議，會上續議公民黨譚文豪去年11月提出，要求立法會秘書長陳維安出席解答保安問題的無約束力議案。建制派藉發言向郭榮鏗開火，陳克勤指郭無權處理無約束力議案，要求盡快選主席；工聯會郭偉強則稱，只有正式主席才有權處理動議。郭榮鏗一再重申，他必須處理議員提出與選舉有關的動議，做法是按內委會秘書指示。

建制派班長廖長江在表決前代表建制派表明，不同意郭有權處理動議，但為阻止泛民拉布而投抗議票。譚文豪揶揄建制派「打電話問中聯辦，會唔會唔投畀人DQ？」又指建制派勿「見掣就撳」。譚的議案最終被否決，由於會議已到結束時間，但尚有其他議員的無約束力動議要處理，故最終未能選出正、副主席。

重申不受說三道四影響

相關新聞：聯合國關切港控15子 促守公約

被港澳辦、中聯辦炮轟的郭榮鏗會後指，香港是有規有矩的地方，呼籲勿靠嚇：「希望大家都用文明，有規有矩嘅方法去處理問題，唔係見到有啲嘢唔鍾意就靠嚇，就要DQ呢個、DQ嗰個，又話要去告呢個、告嗰個。」他指即使被控告、被DQ，也解決不到立法會的問題，其他人說三道四、指指點點，也絕不影響他如何主持會議。

他不會猜測下周能否選出主席，因內會何時開會由李慧琼決定，他只是負責主持。郭強調，解決內會困局要靠議員的集體智慧，籲議員商討如何解結，「內會主席嘅人選唔係必然要邊一個做。」郭透露，目前有9項合併辯論和2項決議案尚待處理，如議員要發表意見，他絕不會扼殺議員權利。郭榮鏗指建制派議員不斷向內會提交信件，他作為主持便要處理：「你入得信，我一定畀你講，我亦都要畀其他議員講。」

針對建制派火力全開，民主派議員昨在會議室多次討論。謝耀榮攝

李慧琼拒絕為解困退選

建制派會後繼續開火，陳克勤批評郭榮鏗藉處理動議及辯論拖延選舉，繼續與泛民扯貓尾、玩攬炒，做法無賴。

今次內會風波是因李慧琼參與內會主席選舉，與一眾民主派議員競爭，令上年度擔任內會副主席的郭榮鏗能主持主席選舉。有指李慧琼退選主席即可破解困局，但李昨表明不會退選，更斥該做法只會令民主派達到政治目的，支持者未必接受，議會亦不能暢順運作。

建制派議員會後會見傳媒，批評郭榮鏗拖延選舉程序。易仰民攝

其實係有方法瓊子退選步主持返之餘，泛民又當選唔到新內會主席。

就係瓊子主持返之後拉布，拉到會期完，咁泛呢就搶唔到來做了。